關於議會，有少少野想分享

［借朋友account po，同大家分享下我對立法會嘅睇法］

因為見到大家係唔同po提及議會都chok 住道氣，想喺度補充少少角度，或者會明多少少制度內外唔係對立嘅，而係可以裏應外合嘅。希望減少內部矛盾，大家集中精神對抗港共政府。

今次反送中，個修定議案其實都幾複雜同魔鬼，大部份公眾難以理解甚至唔知，議員角色主要有兩個，一係起動文宣，翻譯d 外星文做一d 普通人明嘅野，定調反送中，落區派單張等等，二係喺議會裏面buy time ， 等有足夠時間儲民意，促成6 月9 日起的大型社會參與。

另外好多人覺得立法會冇用，但呢個係必守嘅戰場，雖然到投票關鍵係會輸，但立法會開會質詢政府過程係會拎到有用資訊，如果問得好其實都比到官員一定壓力。而官員也需要回應議員的中書面質詢，會拎到幾詳細嘅資料。因為我自己有參與過反對兩單不公義規劃工程，要喺立法會審，經歷過同議員溝通合作，到現場聽會一百幾十次，我肯定如果得班建制派喺度，兩單野已經動左工十世，但事實上兩單都因為咁而拖延左一兩年到現在仍未動工(當然都唔少得衝入立法會嘅義士，令議會再拖延多幾個月），以及細節上稍為有冇咁差嘅安排。

另外就係，立法會議員同區議會有資源，包括請議助，有的甚至會比埋自己部份糧去請多d 人，目的做多d 地區同個案工作，議題上文宣, 地區辦事處會組織街坊，係運動嘅時候，就容易動員到一群人參與同支援。。

所以係一日未儲夠力、未有好時機同方法改變制度之前，都要守住。議員同前線抗爭者角色不同，互相未必睇到前線經驗同做左咩，只有互相理解至有出路，面對港共不要內耗。

請各位巴打絲打補充或指正

打得長左少少，希望同大家分享

推

推，大家有咩睇法可以一齊討論

大家可唔可以睇下呢篇
推比民陣知

［重要！］5/8係咪應該要民陣幫手呢？